康泰全面染紅 黃氏父子賣「江山」？

2018年05月20日

康泰全面染紅
黃氏父子賣「江山」？

有52年歷史的本港旅行社老字號康泰旅行社傳出賣盤消息，一封疑似內部信指出，康泰將股份悉數轉讓給「勝投國際投資有限公司」，而該公司懷疑與香港航空母公司海航集團有關。

《蘋果》獲得該封疑似康泰內部信，下款顯示由「勝投國際投資有限公司」發出。信中指，康泰旅行社股份已轉由「勝投」100%擁有，又感謝康泰董事長黃士心半世紀來用心打造康泰成為知名品牌。該公司承諾，未來將投放更多資源及改善員工福利。「勝投」的全權委託人「鍾國頌」，名字與母公司為內地海航集團的香港航空副主席鍾國頌名字一樣。香港航空回覆查詢時，未有回應副主席鍾國頌是否與勝投國際投資有限公司有關。

康泰早於2011年已「半染紅」，當年海航集團收購康泰逾50%股權，市傳收購價最高約7億元。翻查公司註冊署文件，黃士心與海航分別持有康泰49%及51%的股份，有消息指是次交易，康泰將餘下的49%股份亦放售，換言之黃士心與黃進達兩父子將多年心血完全賣出。

截至去年11月24日周年申報，康泰董事仍是黃士心，董事會成員有陳華、黃進達，鄭平（譯音）、鍾國頌（譯音）、張岭（譯音）、劉江濤亦是董事，可能是海航代表，其中劉江濤、張岭均與海航旅遊集團高層同名。公司註冊文件指，劉江濤去年12月辭任康泰董事，並由一名叫李能的內地人出任。

懷疑是買家的勝投國際投資有限公司，在公司註冊署並無有關紀錄。文件顯示康泰本周一（14日）曾向公司註冊署申報更改辦事處地址，有別於康泰總部以往位於金鐘統一中心，新辦公室搬到入荃灣。惟康泰屬私人公司，未能得悉內部股權的變動細節。

康泰發言人表示暫不回應事件。

上一則
中介改推星韓打針

下一則
一貓墮樓兩被困 消防營救